26 歲人仲係一事無成，好迷茫

畢業做過幾份工 ,唔同既行業都試過

冇一份係做得耐，以前就覺得自己懷才不遇

大個左發覺係自己工作能力差， 做野成日唔上心 得過且過，番工就諗收工去邊到玩 買咩game 咁

我知自己有問題 ,但知而行難，收工就訓係床，唔想進修

有時唔係想比較，但見到自己26歲就搵緊17k, 身邊d 朋友事業上哂軌道，好怕30歲人都係一事無成，轉黎轉去都做junior post。。岩岩老母食飯先同我講。。呀仔你係咪想就咁混混沌沌就過一世。。真係唔知點答佢。。

咩學歷先

點解會曾經以為自己懷才不遇？
覺得自己有乜才？

求撚奇啦

進修完 努力完 都唔代表你一定上到位

香港邊得嚟咁多成功人士? 絕大部分人都係混混沌沌就過一世

咩學歷先

26歲17k絕對唔失禮

30歲都未夠20k嘅人大有人在

same here
仲係想轉行
仲未搵到個行業去發展
下年諗轉工

你仲會反省已經好好
最少好過我

Top up 仔

求撚其啦 搵幾雞都唔易過

我岩岩fg 都係搵17k, 都比老母問我係咪想咁就一世

係 但2x 歲人都唔努力，老左仲係10幾k ,點生活。。。都唔好講話買樓。。

仲想點，8大廢科都係咁上下

fg 低d 人工唔怕啦 , 你本身讀醫搵17k 就話比人笑姐

性格問題，
有啲人你要佢進取慘過叫佢去死，
有啲人你要佢原地踏步佢唔想做人

世界總要有廢人

唔係個個都要成功既,每個人成功既定義又唔同,話唔定你有個好既老婆好既家庭又會好滿足呢

比你揾到30k, 又要諗上車供樓條數計唔掂又灰，
到你上到車又要供，其實生活質素同你差唔多

呀仔你係咪想就咁混混沌沌就過一世。。真係唔知點答佢

好易答,平淡是福

乜野叫咁就一世

當搵50k就係好成功好偉大?

我會反問返佢地又做過咩驚天地既事

yes
唔駛強求

我三十歲20K都無。 so what?
咪一樣買樓結婚生仔，搵錢能力只係其中一種能力，計我話識揀老婆遠遠比你識搵錢嚟得重要。

因為人地搵50k, 係有本錢去做其他野
你冇唔係唔想做係冇得做

唔係佢地想搵50k, 而係佢地既能力值50k, 明唔明

又係窮得只剩得錢

搵1xk~2x k 一樣可以有本錢去做其他野

只係儲耐啲同慳啲洗

而家係香港，未自殺都係一種成就

是撚但啦

發達都要有運氣先得
唔係比個天選中點努力都無用

26歲的確係一個so called轉折點嘅

好多野都變真實咗
父母又開始老

我明你呀 所以要加油呀你！
正面面對你最擔心嘅野先係解決方法！

（我自己識講唔識做 ）

你媽就真係睇清事實，我都唔想做一世打工仔，番工放工之後等死火化無人記得。
假如人生無一個偉大夢想目標就真係一世，隨社會潮流見風陀

保險 地產 地盤 老救
係你唔想做 肯做一早20k up

唔好俾自己藉口啦
人地係咪花既時間少過你，能力高做野快過你，所以佢俾你更有本錢

屋企有冇樓 係咪獨生
係既話求求期期算啦

周百通

（一）超長待機周伯通金庸小說中，宗教人士往往長壽。最著名的當屬武當張三豐。他貫穿了神鵰和倚天兩部書，活了一百多歲，見證了元朝的興起滅亡，生生活死了一個王朝。不過還有一個老頭，也貫穿了兩本書，也活了一百多年，甚至武功也曾冠絕當世。堪稱超長待機。這就是老頑童周伯通。張真人，你並不孤單。周伯通性格過於頑皮，大多數人都忽略了，他其實是個老人。好，我們來算一下。郭靖第一次在桃花島見到周伯通，書裡是這麼寫的：
只見這人盤膝而坐，滿頭長發，直垂至地，長眉長須，鼻子嘴巴都被遮掩住了。......日光從花樹中照射下來，映得那老人滿臉花影，這時他面容看得更加清楚了，鬚髮蒼然，並未全白，只是不知有多少年不剃，就如野人一般毛茸茸地甚是嚇人。

在真實的歷史中，王重陽47歲出家，57歲逝世金書中也王重陽也大致在這個年齡去世而周伯通則是他的師弟周伯通自述：
。周伯通眉飛色舞，說道：“是啊我和王師哥交情大得很，他沒出家時我們已經是好朋友，後來他傳我武藝。他說我學武學得發了痴，過於執著，不是道家清靜無為的道理，因此我雖是全真派的，我師哥卻叫我不可做道士我這正是求之不得
周伯通與王重陽平輩相交，年齡差距應該不到10歲而且，周伯通在王重陽逝世後與黃藥師曾有如下對話：。
週伯通道：“那時我就說道：”？黃老邪，你要出氣，儘管找我老頑童，找我的師侄們幹麼這卻不是以大欺小麼“那個時候就已經是老頑童了，你是有多老？綜合推斷，周伯通在王重陽逝世那年至少已經50歲了。
經過桃花島15年的囚禁，周伯通此時至少已經65歲;其後一年，楊過出生0.65歲在古代已屬高壽，但是老頑童還繼續活躍在神鵰的舞台。
當楊過在蒙古大帳見到老頑童的時候，楊過大約19歲趙志敬這時候有一段內心獨白：
趙志敬暗暗駭異：“週師叔祖此時就算未及百齡，也己九十，雖是修道之士，總也不免筋骨衰邁，步履為艱，但他身手如此矯捷，尤勝少年，真乃武林異常事“。
趙志敬，終南山第三代弟子中的精英，掌門的有力爭奪者。他對周伯通年齡的估算，應該是非常有根據的所以雖然按我們的推算，周伯通此時至少已經84歲;！但是他非常有可能已經90歲了這還沒完16年後，楊過帶著郭襄又在百花谷碰見了老頑童。周伯通已經妥妥地100歲了！這還是僅按照大事年表，省略許多劇情推進時間所得出的最低估算！
更恐怖的是，書裡是這樣描述此時的老頑童的：果然叫聲甫歇，松樹中鑽出一個人來，楊過一見，不由得嚇了一跳十餘年前與周伯通初見之時，周伯通已鬢眉如銀那知此時面貌絲毫無改，而頭髮，鬍子，眉毛，反而半黑半白，竟然比前顯得更年輕了。

第二年，老頑童在華山論劍中被一致推舉為中頑童，成為新五絕中的翹楚，走上人生巔峰。返老還童的周伯通，再繼續活上幾十年，一點問題都沒有。老頑童在給郭靖講九陰真經的來歷的時候，說了這麼一段話：周伯通道：「他那些仇人本來都已四五十歲，再隔上這麼四十多年，到那時豈還有不一個個都死了？哈哈，哈哈，其實他壓根兒不用費心想什麼破法，鑽研什麼武功，只須跟這些仇人比賽長命。四十多年比下來，老天爺自會代他把仇人都收拾了。「偏偏周伯通一生心胸寬大，天真無邪，一個仇人都沒有;
（2）超級無敵老頑童好了，我們知道了周伯通的在神鵰故事結束的時候已經100歲，而張三豐在倚天結束的時候也已經100多歲一個非常有趣的問題：周伯通和張三豐，誰的武功更高除了年齡，周伯通與張三豐還有更多其他的相似點：都是道武功的修煉者;都是高壽因而內力深湛;性格都寬厚博大，不拘小節;對武學都極為痴迷，廣學各家武功，並能自創武功相比張三豐在金書中的若隱若現，周伯通的事蹟記錄得非常清楚：騎鯊魚離開桃花島;追殺裘千仞，從鐵掌峰一直追殺到西域大漠;在小黑屋中和郭靖歐陽鋒裘千仞亂戰，最後全身而退;在蒙古大帳單挑眾高手，飲毒酒而不死;與成名後的楊過大戰，不墮下風;參與最後的襄陽會戰，獨當一面。
等等等等，不一而足。特別是追殺裘千仞，裘千仞當時正是盛年，而周伯通已經60多了！這該是多麼強的體力和武功啊！但是相應地，老頑童吃癟的記錄也不少：與黃藥師賭博，被黃藥師以騙術打敗;被黃藥師的蕭聲引誘，若非郭靖相助，差點就屈服了;被裘千仞以蛇嚇跑;最慘的是，被絕情谷眾弟子擒住......不穩定的心理狀態和低下的隨機應變能力使得周伯通的能力起伏很大。上限秒殺絕頂高手，下限被雜魚秒殺。但是同時代的人是怎麼看他的呢？各人聽了，都是一怔，說到武力之強，黃藥師，一燈大師都自知尚遜周伯通三分，所以一直不提他的名字，只是和他開開玩笑，想逗他發起急來，引為一樂。那知道周伯通天真爛漫，胸中更無半點機心，雖然天性好武，卻從無爭雄揚名的念頭，決沒想到自己是否該算五絕之一。如果同樣身為四絕的黃師和一燈大師都如此認為，那麼周伯通的絕對實力，應該是絕對高於四人的。周伯通的實力等級，應該能劃入S +級別。在武功（道家頂級武功），內力（100年的修為）同級的情況下，張三豐與周伯通級別相似。後期長期閉關的張三豐在體力方面可能不如周伯通。但張真人在境界上要勝過周伯通的。原因？因為周伯通不是處男。這不是開玩笑。倚天屠龍記裡是這麼說張三豐的內功修為的。這時宋遠橋和殷梨亭在外料理張翠山夫婦的喪事。俞蓮舟，張松溪，莫聲谷三人來到師父雲房，知道師父正以「純陽無極功」吸取無忌身上的陰寒毒氣。張三豐並未婚娶，雖到百歲，仍是童男之體，八十餘載的修為，那「純陽無極功」自是練到了登峰造極的地步。而當周伯通與黃藥師的簫聲對抗之時：這時那洞簫聲情致飄忽，纏綿宛轉，便似一個女子一會兒嘆息，一兒呻吟，一會兒又軟語溫存，柔聲叫喚。郭靖年紀尚小，自幼勤習武功，對男女之事不甚了了，聽到簫聲時感應甚淡，簫中曲調雖比適才更加勾魂引魄，他聽了也不以為意，但對面那人（周伯通）卻是氣喘愈急，聽他呼吸聲直是痛苦難當，正拼了全力來抵禦簫聲的誘惑。顯然，經歷過男女之事是周伯通的軟肋。道家講究修身養性，不洩元陽是道家修煉的至高追求。在這個意義上，張三豐的內功境界比周伯通高一個檔次。張三豐還是比老頑童，強那麼一點點的。可是繼續細究，真打起來，老頑童又有可能迅速打敗張三豐因為他有外掛級武功左右互搏：周伯通道：「怎麼？」郭靖道：「你雙手的拳路招數全然不同，豈不是就如有兩個人在各自發招？臨敵之際，要是使將這套功夫出來，那便是以兩對一，這門功夫可有用得很啊。雖然內力不能增加一倍，但招數上總是佔了大大的便宜「只不過周伯通確實性格單純（蠢）：周伯通只為了在洞中長年枯坐，十分無聊，才想出這套雙手互搏的玩意兒來，從未想到這功夫竟有克敵制勝之效，這時得郭靖片言提醒，將這套功夫從頭至尾在心中想了一遍，忽地躍起，竄出洞來，在洞口走來走去，笑聲不絕。縱使張真人武功通神，但，寡不敵眾：。若是讓他面對兩個周伯通，其失敗簡直是一定的還有些題外話在大大小小的金庸人物武力排行榜中，張三豐與無名老僧，黃裳，東方不敗都被認為是「歷史第一強」的可能人選。

四人水平大概一致，彼此之間不相伯仲。而如果周伯通能夠輕鬆打敗張三豐的話......難道周伯通才是真正的天下第一？以供笑談。（三）詳論周伯通的武功來來來，我們粗來詳細嘮一嘮周伯通的武功水平。首先，周伯通即使不用左右互博，也是能夠打敗東邪的。南帝沒交手，不好比較。黃藥師這一抓是他數十年勤修苦練之功，端的是快捷異常，威猛無倫，他踏糞淋尿，心下惱怒之極，這一抓更是使上了十成勁力，哪知周伯通只隨隨便便的一個側身就避了開去，當真是舉重若輕。黃藥師心中一凜，不再進擊，定神瞧時，只見他左手與右手用繩索縛在胸前，臉含微笑，神情得意之極而後西毒就下了判斷，但黃藥師還不服：歐陽鋒微笑不答，在黃藥師耳邊低聲道：「藥兄，此人身法快極，他功夫確已在你我之上，還是別惹他為是。」黃藥師心道：「你我已二十年不見，你怎知我功夫就必不如他「但是真交起手來就看出來了：周伯通身子微晃，接著左搖右擺，只聽得風聲颼颼，黃藥師的掌影在他身旁飛舞，卻始終掃不到他半點。這路「落英神劍掌」是黃藥師的得意武功，豈知此刻連出二餘招，竟然無功。以上的交手全部發生在在周伯通自己縛住雙手時:(周伯通）懊喪了半日，伸手連敲自己腦袋，忽發奇想，於是剝下幾條樹皮，搓成繩索，靠著牙齒之助，將雙手縛在一起，喃喃念道：「從今而後，若是我不能把經中武功忘得一乾二淨，只好終生不與人動武了縱然黃老邪追到，我也決不出手，以免違了師兄遺訓。唉，老頑童啊老頑童，你自作自受，這番可上了大當啦。「......黃藥師見他並不還手，正待催動掌力，逼得他非招架不可，驀地驚覺：「我黃藥師豈能與縛住雙手之人過招」黃藥師吃了虧還不忘給自己開脫之前周伯通還不如黃藥師，但是忽然就能輕鬆勝過了。因為他修煉了「九陰真經」，雖然是無意的。其次，周伯通和王重陽比呢？可以從兩個方面來講：第一，王重陽在華山上和四絕比試七天七夜方才分出勝負，而周伯通在習練了九陰真經之後，已經可以穩贏黃藥師了。雖然沒學招式，但是九陰真經的內功和武學道理，已經令他受益匪淺了。第二，
「九陰真經」的武功要高於王重陽的全真教武功推論過程如下：。王重陽天下第一，但是林朝英的「玉女心經」完全壓過了全真教武功王重陽苦思而不得破解之法，最後只能用「九陰真經」湊數，才壓過林朝英。這說明「九陰真經」是絕對要高於全真武功的。再其次，左右互博的功效。因為內力並沒有變多，而且各用半邊身體，所以確實是不能發揮出加倍的效果的。但是因為是一個人同使兩套武功，配合無間，其效果也並沒有那麼差。小龍女就這麼幹過。綜合評定，雙手互博的加成大概在60〜70％左右。不要小看這百分之六七十，東邪南帝再苦練五十年，能提高自身水平百分之六七十嗎到了周伯通張三豐這個境界，進步會越發的難些微的差距，就能決定勝負最後，還是來比較一下張三豐和周伯通張三豐的武功：。內力為武當九陽功加上純陽無功，武功為武當功夫加上太極拳太極劍，修為一百年周伯通的功夫：內力為全真教心法加上九陰真經，武功為全真教功夫加上空明拳，修為一百年，外掛左右互博結論：。如果張三豐有資格競爭歷史第一強，那麼周伯通比他更有而且兩人的武功路數同質性很高，可以比較誰勝誰負一目了然資格。

Sorry 錯group

搵兩日訓街
周圍盪下
諗吓細個有咩想做
大個點睇細個個陣咁諗
仲想唔想做

想做就開始放D時間落去
一個月之後再諗keep住定點

你答佢係～

請教下點樣買樓

我以為你想講老頹童六十幾歲先出名添

依個世界總要有我地依種人去襯托啲勁人

topup畢業3-4年 17k 差唔多啦

大你2年 找多你1個double. 不過身邊朋友有d 已經70k. 好葡萄 不過又可以點呢

做好自己 等機會 同時增值自己

轉行做IT

你冇資格上連登

你又唔係咩天之驕子
而且 斷估你屋企人都係平凡人姐

今年25 上年grad
做左一年野先發現自己興趣
Quit埋份閪工all in
有陣搵到自己興趣反而會令你有翻動力

十個打工仔十個都會咁諗
十個冇一兩個會真係放棄打工

係既， 不過我諗個個人都係一段時間覺得自己係天選之子，只係未遇到機會

不過而家26了 , 可以認清事實 但又唔係代表放棄人生既
只不過係提醒自己唔好好高望遠，要一步步黎

反正做得好，人地都只會挑你d 不足
做得好個陣又唔計，咁無賴點同佢玩

求鳩其過到自己個關就算

我都好想咁既心態，但你唔進步 社會會淘汰你

人到中年 冇技能 冇人脈 , 自己仲有咩價值呢

你想hea 做既機會都未必有...

唔好比其他人影響到
好多時未必關錢事
係你搵唔到野令你覺得充實同搵到動力
人地幾多歲幾多k做咩都唔關你事
當然搵錢想出人頭地都可以係動力

原來唔一定靠父幹 仲有妻幹

係 人比人比死人
你點叻都好 叻過你既人都大人有在
掉番轉 亦好多人比你差唔止十倍

廢唔廢我覺得唔係只係膠收入，而係你到底有冇活在你希望嘅生活入面。

香港唔結婚唔供樓 17k其實可以 咁當然從現實黎講唔算太夠

我都同你差唔多 但努力咁搵緊自己想要嘅野 包括人生同工作 加油

（我係咪認真了😂）

27歲搵緊12k
一樣生活得好好
重點唔係你搵幾多, 係你點善用
搵120k唔識用一樣都係渾渾噩噩

睇

thank you!!! 咁本身呢個topic 就係認真既

係香港特別係男人，生活壓力真係幾大 ..
.特別如果有拖拍 ,真係要20k 先叫足夠

嘩 以為個post我開 26歲 做過唔同行業好幾份工 都係17k... 唔同既係我仲好鐘意學新野 工作上總算決定左條路 俾自己一個目標趁後生起碼要爬到上某個點先好hea 加油

考ao eo fg都3xk最少啦 輕鬆

我成日覺得 呢個年代
仲邊有咩淘唔淘汰
過多十幾廿年根本可能大部份普通人都會冇野做
宜家所謂既技能 去到將來都係一文不值

一仗功成萬骨枯
你本身個人無野心無上進心
可以點以逼你去發圍

唔出生就最好

搵下自己有乜興趣 有乜嘢想做
人生有太多比較只會幸苦自己
要重要喺自己生活過得快唔快樂
唔係為別人而活

唔出奇啦
讀得Top-up既見過大多數都係好似樓主咁
我諗你Asso或者HD讀書時都係得過且過個種人
我見過有好多好似你咁樣
讀書得過且過渾渾噩噩，出到嚟都係求求其其
平時就係Facebook share啲心靈雞湯youtube音樂
連做運動都唔做，淨係識得share啲運動tips出嚟當做咗
臨到30歲先嚟清醒，可惜訓醒第日又係繼續loop返頹廢生活
好似樓主咁既人大有人在，所以you are not alone
始終有啲廉價工需要樓主咁既人做
唔係既話依個世界會大亂

係唔係大部份人都係咁迷㗎

考政苦工

依個post好多正能量 好有愛

事實， 其實好多工 基本上係唔需要hd or top up, 中7畢業出黎都做得
而家變相同樣既工種，要讀多幾年書，哂多幾十萬先有得做

放心，大把呀叔3x歲仲做緊零售企位

今年25 一事無成

part time 一個月$2000 + 3層樓收租

唔關工既問題
係人既問題你都係唔明
所以你仲係咁諗野你已經可以打定輸數
一世繼續渾渾噩噩落去啦

懷才不遇同覺得自己懷才不遇係兩回事

點解咁多人安慰係用咩30歲大把人無兩萬嚟比，咁不如安慰樓主街邊大把乞衣有正職返啦

相信樓主有上進心先諗呢個問題，若然枝筆利嘅，咪考政府啲主任位

差嘅就搵個自己唔憎嘅行業專心發展學嘢，時機一到就好好把握

我26歲時搵15k，好在工作上執到個小機會，一年後人工升左倍，當然係連登仔眼中好撚廢啦，不過比心機，忍一時之辱，總有機會會出現

都係好似樓主咁
有好多好似你咁樣
好似樓主咁既人大有人
所以you are not alone
樓主咁既人做

同一個意思講5次

識揀老婆 簡過有錢既咪買到囉

講咗5次樓主都睇唔明
都係巴打你心水清

我都係 28歲人先轉份13k低薪既工

ot加埋15~16k

之前揾20k

廿五到尾差唔多每隔一兩日就會諗點解自己咁失敗
畢業到宜家做左三年嘢
得16k底薪+bonus
身邊啲fd個個唔係專業人士就係紀律部隊政府工
一係就父幹撚未畢業已經有層樓打咩工都可以un un腳
再諗下讀緊中學嘅時候幻想自己第時大個點點點
然後照下塊鏡望下自己
我知道呢個世界一定需要啲失敗者
但係真係好唔甘心嗰個係自己

working life balance

我知道忠言逆耳既

亦都冇幫自己搵藉口 ,不過未有確實方向 我相信好多人都同我一樣 唔係冇上進心 只係未搵到自己既方向

唔好咁啦
點都要有人做依個角色
你做做下習慣咗就無事啦

根本大把人如果早係十年八年前，讀完中五中七就係出黎做野，但而家個年代係咪都大學生，靠屋企洗幾十萬，硬夾升上去讀個degree出黎，之後揸住個degree就覺得自己話哂都係大學生，叻過好多人，搞到好多工都唔願做，出左黎社會鳩流流左幾年，一係就最後發現自己其實無料，一係就怪個社會懷才不遇（其實自己根本無才）

如果係以前個年代，做下地盤，裝修，學返一技之長，早d用時間換取經驗，可能仲好

能力低可以做18k 都做到隻狗
能力高可以50k 日日盡時走

1個有錢人=10窮人
今日美帝強大=要有今日廢頹ga土共 =港奴

比例合理

人性都要考慮,BIG4 你WOK 得 啲JOB 比哂你

見咁多巴打都同我一樣，share 一篇文章比大家
我覺得好有意思 你當我自己打j又好雞湯文又好
睇完會同自己講 唔洗同人比較，最緊要同自己比係有進步
希望大家睇完都係一樣

紐約時間比加州時間早三個小時，
New York is 3 hours ahead of California,
但加州時間並沒有變慢。
but it does not make California slow.
有人22歲就畢業了，
Someone graduated at the age of 22,
但等了五年才找到一個好工作！
but waited 5 years before securing a good job!
有人25歲就當上CEO，
Someone became a CEO at 25,
卻在50歲去世。
and died at 50.
也有人直到50歲才當上CEO，
While another became a CEO at 50,
然後活到90歲。
and lived to 90 years.
有人依舊單身，
Someone is still single,
同時也有人結婚。
while someone else got married.
歐巴馬55歲就退休，
Obama retires at 55,
川普70歲才開始當總統。
but Trump starts at 70.
世上每個人本來就有自己的時區。
Absolutely everyone in this world works based on their Time Zone.
身邊有些人看似走在你前面，
People around you might seem to go ahead of you,
也有人看似走在你後面。
some might seem to be behind you.
但其實每個人在自己的時區有自己的步程。
But everyone is running their own RACE, in their own TIME.
不用嫉妒或嘲笑他們。
Don’t envy them or mock them.
他們都在自己的時區裡，你也是！
They are in their TIME ZONE, and you are in yours!
生命就是等待正確的行動時機。
Life is about waiting for the right moment to act.
所以，放輕鬆。
So, RELAX.
你沒有落後。
You’re not LATE.
你沒有領先。
You’re not EARLY.
在命運為你安排的時區裡，一切都會準時。
You are very much ON TIME, and in your TIME ZONE destiny set up for you.

頹咩 大把人好似你咁 包括我

香港政府到65碎先退休, 幾時可以好似法國咁有30碎特首

講閪咩 一句到尾咪就係你懶 自己都識講 幾廿歲
有諗法又唔做 紙上談兵 講真都唔知你生存黎做乜
趁早死撚左佢 唔好阻住地球

人工𠵱啲野好睇時勢
除非你係某幾類專業人士

好似我𠵱啲IT狗
2013年fg 12K 都要鬥賤 10.5K先請你
𠵱家過左兩次塘 先有今年fg做development嘅價
再高少少

咩工都好 盡力做好
要我執蘇州屎唔緊要 執得好始終有人見到
keep住個passion 無𡃁咪當啲19task係你啲𡃁
如果35歲過後先嚟後悔 太遲了

又未去到要死既

人生有好多野 值得體會

咁咪係 仲係度鳩嗡有閪用咩 拿拿林有乜就去做 唔好曬撚曬啲時間喇 廢柴

冇方向冇目標嘅，趁後生練好體能考紀律部隊算啦

利申：過來人

同你地傾下計都幾開心

睇下唔同人既分享 自己都有得著

我都係26搵20k 到。
但要比10k 家用
想死

hea 做
進修
搵機會轉工

我依家係咁

14年 fg 得12 做做下依家跳到27

ai 都識畫漫畫
ai 捉圍棋又贏人類
ai 斷症準過人類
ai 好佚仲可以取代律師
其實依家d 飛機上左天都係auto pilot

普羅米修斯 入面, 仲有部手術機
其實不出20年 所有職位都會比機械人淘汰

叫佢收皮啦
你老母咁撚有成就你就唔洗番工啦屌

做得耐既意思係？

紀律部隊係搵壽命來換人工
好多都係退休後bye bye

政府份長糧冇計錯數架, 你有本事捱到8-90歲咪當你贏

逢係呢d post一定最多正評

所以之前有段片講
成個世界只有兩種工種唔會比人淘汰得太快
1-construction worker，幫手搞最update既生活infrastructure
2-programmer, 砌唔同既system同code確保人類有更方便更舒適既生活
粗野都比robotic replace哂

same here
20歲讀19文科，又無一技之長傍身
想知有咩技能牌可以考

搵翻條片 叫the third industrial revolution
A radical new sharing economy

仆街，我以為我自己開post

我同樓主情況差唔多，做緊普通文職，26歲真係轉捩點，發覺責任大左，時間過得快左。每日淨係返工放工冇乜意義，想試下其他野但又無咩方向。唯有工餘時間學下野培養其他興趣，返工就盡量做好自己等機會

玩開咩game

27失業廢青

認同。

心態決定好重要。

上面好多話30幾歲人都搵唔到20k個d根本可以唔洗理。如果你唔想咁就一世，試下跳出你個comfort zone。 你睇人地搵得多錢過你，唔係人地比你叻，佢地响你收工諗緊食乜玩乜game個時候仲搵緊錢。

基本上勤力係收入來源。如果有時間睇埋d on9心靈雞湯，不如出去搵多份pt做。

RDR2

我都係26歲
但12k
所以你已經好好

岩既，要比較都搵d 叻過自己，搵d 差既只會愈黎愈冇動力

我非8大 , 24歲GRAD 今年32 10K 10.9k 26歲13.3k 16k 18k 18.4k 19.1k 30k 33k 4xk

99.9999%既中老坑都願意用所有身家事業地位去換取後生多一次 你而家後生緊

你有既係可能性

你成世住係老豆老母屋企就係既

做邊行

岩丫，但前提係你有努力囉

起碼你有份工呀 25歲失業左2個月

揀個咩老婆好?

17k仲驚

26歲17K我當你未搵岩條路
30都未有20K 老實講句 真係垃圾

有老婆揀咁好 我估我會毒到30歲都無女

我今年都係26歲，中7畢業，無讀大學，但勤力返工。2011-2013年半工讀hd+返pt搵緊月薪12-15k，2018年月薪45.5k。 其實個個都係咁挨返黎，除非你有父幹. . .

師兄邊行

即係要食弱飯啦

混混沌沌咁得人驚

你老母係弱智人士

同你一樣。。好似淨係掛住玩樂 其他野就完全唔上心 完全無心向學 返工又懶 都唔知自己想點 俾人屌勁都改唔到 好似呢一世都會渾渾噩噩咁過

係

同巴打一模一樣

邊行就唔透露啦，只能夠講我地係用勞力同條命去換取金錢

我屌 以為自己開左post 都唔知
Same here 共勉之

其實夠自己生活用同埋養家咪得，有時真係因爲太多比較而令自己唔開心。倒不如搵下興趣學下，得閒草下錢去個旅行仲開心

Exactly同我一樣
27歲 17k
唔望買樓 唔望發達 好彩屋企唔使我養
希望過多2年穩穩陣陣有20k
之後大約咁上下就做退休

拎住個三大19 bba second low
做過3份 time
最長2年半
最短3個月
因為各種原因做唔長
而家岩岩開始返第4份

做aco 點睇

冇大學學歷成世兩萬幾人工既人其實大把

拿 其實26，7歲出黎做野先果3，4年，就算係ug搵唔過20k都完全係正常範圍，問題係態度，聽你語氣未識你都覺得你個image成pat泥咁，咁就大撚獲

大把人得把口hea做都上到位，靠既咪就係pr，唔係叫你學佢地但起碼做人正面keep住學野有progress，你想升都俾個理由人地寫落appraisal 先得ga

26歲搵17k其實冇問題，但份工有冇向上望嘅空間先？36歲仲係17k點生活同結婚？畀目標自己，30歲要20k，去到廿幾k先好諗住到退休啦。男人真係唔可以搵咁少，命運嚟。

總要有人薦底

樓主如果你用搵錢多少去衡量自己
咁你就諗下點搵多d錢，如果唔係,不如就諗下做咩自己先用開心d

同人比好辛苦 樓主唔洗理人，做自己想做既野。不過我都鼓勵樓主儲下錢用黎學下野，增值自己，話唔定會搵到你有興趣既路

28歲先得34k 就收皮啦

生活得好好係有幾好 活在當下嗰種好？

唔係個個都有事業心既

17k 但有無負擔先 ，無負擔17k好好洗，儲下錢空閒時間進修下自己啦

其實九成人都係咁

多啲增值自己咯，一個人最貴重既財富就係自己擁有既知識同技能，自己既經歷同好個方面既性格

25碎得12k

最近都好似樓主咁醒覺
利申 26歲 25k

我好似仲衰過你
26歲 U GRAD 做緊正苦CA
而家份工得13000都無
放工+星期六去做PART TIME 先得17000
英文又屎到喊
第時考到ACO都偷笑

大家互相鼓勵啦。

利申24歲搵得20K

hi 你今年幾多歲

u grad 我相信英文唔會太差啦..

唔早D考ACO?

錯啦 我本身英文差
所以讀u揀中文系
Btw果時一grad就做編輯
做左3年都係得12k
再上次請aco又miss左
得番ca請人 咪做住先
不過今年都報左aco
如果得咪轉做aco
唔得咪等多2年

i know this feeling

我唔係無試過，我試過安份守己，日搏夜搏，賺咗嗰一萬幾千。我試過，但係出面嗰班人...佢只係攞少少錢出嚟，攞少少時間，炒起個樓市就不停喺度賺大錢，咁叫做公平咩？你出去問下人，是但問一個人，問下佢哋需要啲乜嘢，佢嘅答案好簡單，只係想要一間好普通、好普通嘅樓！點解佢哋要用成世人嘅時間去供一層樓呀？因為啲有錢佬喺度玩嘢呀！越有錢就越有得玩呀！呢個世界公平咩？呢個世界公平咩？！

26歲17K都唔失禮
淨係識同垃圾比就梗係唔失禮

過得去啦

麥克阿瑟
以為自己五星上將

睇你自己對成功既定義係乜 你心底裡最希望自己係點 同埋諗下你有冇做左你細個果陣唔想做果種人
你月入幾十萬 但妻離子散 全身病痛 又或者 你收入低但好食懶飛 自卑 都會怨 係因為你唔識取捨
上面d人話升職唔係靠實力 正確黎講 唔係靠你本身果種實力姐 要不迎合他人 要不就自己創造 世界係咁唔公平 想個地球圍住自己轉都要睇下自己係乜先得 識得取捨 當刻同預計自己將來唔會後悔 先係成功 香港人好多都冇靈魂 唔係因為有錢冇錢 係因為唔識取捨

命裏有時終須有，命裏無時莫強求

應該大過上尉既點都

咪就係 所以我地只要團結一致 見有人成功過我地 我地就一齊批鬥佢 搵佢黑材料 人地笑我地 我地就一齊屌7政府無能 咁我地就可以美好的生活下去

窮閪靜啦

咩terms 黎,幾搞笑, haha

好波
20歲20K都係垃圾
30歲30K都係一樣

U GRAD 做緊正苦CA...
可能屋企大撚把
唔志在
窮西點接受到丫
你話啦?

真心覺得逗50k就值50k咩

同埋香港地做乜其他嘢吖
啲人只會掉晒啲錢去買磚頭同股票

我27歲34K一個月都覺得少 17K真係勉強夠生活

利申：中七畢業，返屋企人工，屋企有樓有舖留俾我

人各有志啦
我都接受唔到嫁
但我又唔鐘意對人又唔鐘意SELL野
咁咪做住先囉
如果真係不甘現狀既咪轉工轉行囉

我知你係想哂下命既.不過其實又唔係好特別姐

haha

自問唔算搵得多，但唔使煩衣食住行無乜壓力

點解讀完中7 唔讀書? 如果冇壓力應該去外國讀埋大學都好

我份人懶乜都唔想學/唔想做
之前ASSO讀讀下quit撚左

17K算唔錯啦，呢個世界大部分人都係得入息中位數同一事無成，最重要係你試過做D轟烈野。

2013 年... It fg 都16~18 dev 可以去到18~20

對ai 認識唔深 先會有咁嘅想法
愈知得多 愈明白ai 限制係邊
Auto pilot 係一個好例子 係高速公路行 5年前都做到
如果要係城市入邊行 應付特發事情 例如前面撞車 全部車轉去快線單線行車 auto pilot 只會停係到行唔到
Autopilot 未來5年都應付唔到依d 情況
但係依d 野 小學未畢業嘅司機都識做到

好多睇落好簡單 但又寫唔出一套規則嘅野 對ai 反而極難應付

你on9?兒登仔都未必搵到17k啦 得個吹字

原來仲有咁多年青人用錢黎衡量你地自身價值 地產商政府真係好成功 完全好透徹咁表現左華人既根性呀

十分認同 做侍應捱捉30日都有兩萬幾啦

鬼佬都會既la, 唔同你講咋ma..

你衣食住行都唔洗用錢就話姐，香港地乜都講錢

方法一直有，係你想唔想做，肯唔肯捱。
當人地叫你試，如果你已經可以有好多理由唔做/話自己做唔來，你已經注定失敗

出路例子：
地盤/護士學校/跑數sales etc.

24歲 過多2年超越樓主

23歲 13k 文員仔
睇唔到未來 多次想死

同年齡 好多都有成就

唔想做文員咪諗出路
無人會幫到你除左你自己

入唔入行轉黎做殯儀

如果真係純粹睇出糧份錢多少 大把工都高過你個數 問題係你接唔接受到其他工 高人工以外既缺點先？

其實好唔好pay？行外人完全唔清楚

每一行都有人才同垃圾
叻仔既 入殯儀可以賺到買起成條街都得
唔叻仔既 入到去乞食都大把
大把人捱唔住走左

幾歲

聽講要樣比較兇悍同單身先可以入行?

個樣要比較兇狠 係做土工姐
唔需要單身

我唔係係enterprise

今年22 同你一樣 但開始諗通左少少 想上進d

屌講起我就想喊

之前fb搵工group見到堂倌大佬想收徒請人

果陣冇人理佢冇人覆佢

我第一個whatsapp佢，點知條友話唔收女人做

不過真係去我都唔會做到，我呢啲死爛賤命

女人想入行 除左靠關係 可以唔駛諗

btw 堂棺只有男人先做得

23歲fg
做緊社工
扣埋強積金應該20k多啲

我都想發圍
打算邊做邊考紀律部隊officer

利申 考過，衰fib

好多人36 歲都係一事無成

永遠呢d post 係最多正評， 哈哈

23歲u grad，啱啱26歲返文職先得14k人工。
想試吓報pgde。
😔😔😔

就係唔想到自己年紀大d個陣淨係識咁樣安慰自己
乜保障都比唔到屋企人同另一半
所以黎緊all in正苦工了

利申fg
但睇左身邊入左正苦d friend fg就30 40k就睇唔過眼
If you can't beat them, join them.
香港私人市場除非你係人中之龍啦 如果唔係無行架啦

咁樣叫華人的根性?
如果生活的意義同理想可以當飯食 我咪用錢以外既野衡量你囉

由細到大都唔知自己夢想係咩
做親咩都係為咗滿足父母期望

如果你知道以後都係咁 就唔會迷茫

懶是因為付出後，但沒有得到收穫的結果。

我做左7年文職，下個月決心去學做地盤假天花。希望挨幾年可以做個師傅。

咁你都係認命啦

香港搵到錢既大部分本身都有錢底
無錢既做咩都要錢
進修學野乜春都要錢 想人點成功呢

人生又唔係完全為層樓既...

除咗樓 仲希望屋企人以你為榮
想得到peers既認可
講到尾 我想威

利申 屋企有樓
但依然覺得自己一事無成

發覺好多人都搵pgde做水泡

好老實講 而家先26 大把人30歲先搵到自己個大方向26 27歲先畢業bachelor既人 大有人在 30歲前認定到方向就得

2010 fg 人工 7.5k
2011 再轉電信公司call centre 11k
之後考紀律部隊幫辦得左現在55k

都係26先入職
巴打加油

22歲
做左就黎一年
但入左去做先知 升做assistant supervisor都係得萬二底
岩岩quite 左
本身11月升clerk
但個offer係一至六12個鐘 每月ot 100個鐘以上
都無2皮
眼見其他人 30歲先升到assistant 補水補到嘔先 2皮
成個人生俾曬公司
多得呢班人 香港成為最高工時
成間護老院咁

利申 之前做過一年地盤 而家準備做返學師仔
講真 有手有腳 唔怕辛苦 點會無2皮

一樣25到尾
畢業4年 直到3個月前都係15k
好彩上司好 連續加左我兩次到 20k
本身以為到30歲先有20k

做左幾年野 發覺如果你唔係專科既話 一係就考入政府過世 一係就識人
如果唔係比你識飛都無用

冇料既就係

解決唔到哲學終極問題(唯物/唯心)，都係會迷茫

未追晒post
但點解唔返工？

我既理解係揀個適合自己既伴侶係更加重要？
人生又唔係淨係返工同搵錢既

lm

料你老母咩
讀過統計學未呀？ 幾多% 以上先叫有料？有料定義係咩？當大部份人處於高不成低不就既環境中，只有小數人上到位既時候，係咪果堆人之中都冇料呀

私人工起碼mgrade先有30k以上，邊得黎咁撚多m呀香港，香港地人脈，運氣，小一樣你都上唔到位呀，當人人做到牛咁，我識個高層就已經可以空降黎做呀head啦，有料，笑死人

做乜鳩姐你
冇料咪冇料囉
又冇人笑你
洗唔洗衝出嚟

依家咁既情況，有料無料都會狗沖政苦，唔知你笑政苦工班人做咩

老豆老母去晒就投胎重刷